Gelet opgelost kunnen doen zonder verlies van tijd, zoals zijn verlof verlengd tot de volgende zaterdag, zonder gevoelens van terughoudend om het schrijnend om zichzelf zelfs op het moment dat hij dat op een ordentelijke manier, met alle observances, die denkt dat hij een normaal onderdeel van de bedrijfsvoering.
Op diagnose Mevr Bennett, Elizabeth, en één van de jonge meiden gezamenlijk, kort na het ontbijt, richtte hij zich tot de moeder in deze woorden: "Ik hoop, mevrouw de Voorzitter, voor uw belangstelling met uw eerlijke dochter Elizabeth, toen ik dingen naar de eer van een audiëntie bij haar in de loop van de morgen?"
Voordat Elizabeth had tijd voor allesbehalve een blush van verrassing, Mevr Bennett beantwoord direct, "hemeltjelief!--ja--zeker.
Ik ben er zeker van Lizzy zal heel blij- Ik ben ervan overtuigd dat zij geen bezwaar.
Kom, Kitty, ik wil dat je omhoog trappen."
